\documentclass[czech,bachelor]{diploma}

\usepackage[autostyle=true,czech=quotes]{csquotes}
\usepackage[backend=biber, style=iso-numeric, alldates=iso]{biblatex}
\addbibresource{sources.bib}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{subfig}
\usepackage[cpp]{diplomalst}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{float}
\usepackage{array}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}

\usetikzlibrary{positioning}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{keywords={function, return, var, let, const, if, else, for, while, do, break, continue, switch, case, default, new, this, typeof, true, false, null, undefined}, keywordstyle=\bfseries, sensitive=true, comment=[l]{//}, morecomment=[s]{/*}{*/}, commentstyle=\itshape, morestring=[b]", morestring=[b]', stringstyle=\ttfamily}

\ThesisAuthor{Martin Dressler}
\ThesisSupervisor{Ing. Martin Kot, Ph.D.}
\CzechThesisTitle{Komponenta výukového serveru TI - Amortizovaná složitost 1}
\EnglishThesisTitle{Component of Teaching Server for Theoretical Computer Science - Amortized~Complexity 1}

\SubmissionYear{2026}
\ThesisAssignmentFileName{DRE0065_BP.pdf}

\Acknowledgement{Rád bych poděkoval vedoucímu mé bakalářské práce Ing. Martinu Kotovi, Ph.D. za odborné vedení, cenné rady, trpělivost a čas, který mi věnoval při zpracování této práce. Zároveň mu děkuji za možnost věnovat se tématu, které může přispět k lepšímu pochopení amortizované složitosti budoucím studentům.}

\CzechAbstract{Tato bakalářská práce se zabývá problematikou amortizované složitosti. Cílem praktické části bylo vytvořit komponentu výukového serveru pro předmět Teoretická informatika v navazujícím magisterském studiu. Výsledná aplikace má podobu dynamické webové stránky, která vizualizuje vybrané algoritmy vhodné pro analýzu amortizované složitosti a umožňuje uživateli pracovat s různými typy vstupů. Součástí aplikace je zobrazení jednotlivých kroků algoritmů, změn stavů datových struktur a dalších hodnot důležitých pro pochopení jejich chování. Teoretická část se věnuje vysvětlení amortizované složitosti, souvisejících pojmů a metod, popisu implementace vytvořené komponenty a charakteristice vybraných algoritmů. Výsledkem práce je výukový nástroj, který může přispět k~lepšímu pochopení amortizované složitosti studenty.}

\CzechKeywords{Amortizovaná složitost; potenciální metoda; vizualizace algoritmů; výukový server; teoretická informatika; webová aplikace; HTML5; CSS3; JavaScript; Bootstrap}

\EnglishAbstract{This bachelor's thesis deals with the issue of amortized complexity. The goal of the practical part was to create a component of a teaching server for the course Theoretical Computer Science in~the~follow-up master's degree programme. The resulting application takes the form of a dynamic web page that visualizes selected algorithms suitable for amortized complexity analysis and allows the user to work with different types of inputs. The application includes the display of individual algorithm steps, changes in the states of data structures, and other values important for understanding their behavior. The theoretical part focuses on the explanation of amortized complexity, related concepts and~methods, the description of the implementation of the created component, and~the~characteristics of the selected algorithms. The result of the thesis is an educational tool that can contribute to a better understanding of amortized complexity by students.}

\EnglishKeywords{Amortized complexity; potential method; algorithm visualization; teaching server; theoretical computer science; web application; HTML5; CSS3; JavaScript; Bootstrap}

\AddAcronym{API}{Application Programming Interface}
\AddAcronym{BST}{Binary Search Tree}
\AddAcronym{CSS}{Cascading Style Sheets}
\AddAcronym{DOM}{Document Object Model}
\AddAcronym{FIFO}{First In, First Out}
\AddAcronym{HTML}{HyperText Markup Language}
\AddAcronym{HTTP}{HyperText Transfer Protocol}
\AddAcronym{JS}{JavaScript}
\AddAcronym{LIFO}{Last In, First Out}
\AddAcronym{PDF}{Portable Document Format}
\AddAcronym{TI}{Teoretická informatika}
\AddAcronym{UI}{User Interface}
\AddAcronym{UML}{Unified Modeling Language}
\AddAcronym{URL}{Uniform Resource Locator}

\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}
\setcounter{tocdepth}{2}
\raggedbottom
\begin{document}

\MakeTitlePages

\listoffigures
\clearpage

\listoftables
\clearpage

\input{Chapters/introduction}
\input{Chapters/basic_problematic}
\input{Chapters/component_design}
\input{Chapters/implementation}
\input{Chapters/conclusion}

\printbibliography[title={Literatura}, heading=bibintoc]

\appendix
\input{Chapters/appendix.tex}

\end{document}